reunion

Especificaciones/VertexCoverOpt.dfy
@@ -2,11 +2,19 @@ include "VertexCover.dfy"
 //predicado de PCV
 ghost predicate optimalValueVertexCover (graph : Graph, k : nat) 
     requires isValidGraph(graph) 
-{     VertexCover(graph, k) //Comentar esto
+{     VertexCover(graph, k) 
    && forall x:nat |  x <= |graph.0| && VertexCover(graph, x) :: x >= k
 } 
-//El hecho de que x <= |graph.0| es consecuencia de VertexCover(graph, x)
-//ver lemma correspondiente
+//Optimal value vertex cover will never be strictly higher than |graph.0|
+//because VertexCover(graph, |graph.0|) always holds
+
+lemma boundoptimalValueVertexCover(graph : Graph, k : nat) 
+requires isValidGraph(graph)
+requires optimalValueVertexCover(graph,k)
+ensures k <= |graph.0|
+{ 
+    assert VertexCover(graph,|graph.0|);
+}
 
 //predicado de POCV
 ghost predicate optimalVertexCover (graph : Graph, I:set<Node>)
